%% ΠΕΡΙΓΡΑΦΗ ΠΕΡΙΠΤΩΣΕΩΝ ΧΡΗΣΗΣ
%% Σε αυτό το κεφάλαιο γίνεται αναλυτική περιγραφή των περιπτώσεων χρήσης
%% του συστήματος κρατήσεων ραντεβου (βασική και εναλλακτικές ροές).

\chapter{Περιπτώσεις Χρήσης}
Σε αυτό το κεφάλαιο θα γίνει η αναλυτική περιγραφή των περιπτώσεων χρήσης του συστήματος που υλοποιήθηκε. Θα περιγραφούν τόσο η βασική ροή όσο και οι εναλλακτικές ροές για όλες τις περιπτώσεις χρήσης. Το κεφάλαιο χωρίζεται σε τμήματα ανάλογα με τον ρόλο (actor) της εφαρμογής στον οποίο ανήκουν.

\section{Περιπτώσεις Χρήσης Πελάτη}
\subsection{Κράτηση Ραντεβού}
Η βασικότερη περίπτωση χρήσης της εφαρμογής είναι η διαδικασία της κράτησης ραντεβού του πελάτη με έναν πάροχο υπηρεσίας για την υπηρεσία που τον ενδιαφέρει. Αυτή η περίπτωση χρήσης αποτελεί το βασικότερο κομμάτι, μιας και το σύστημα έχει ως στόχο την ευκολότερη διαχείριση των ραντεβού με τους πελάτες. 

\textbf{ΒΑΣΙΚΗ ΡΟΗ}

Ο χρήστης μπαίνει στην σελίδα κράτησης ραντεβού και επιλέγει την υπηρεσία και τον πάροχο που τον ενδιαφέρει. Στην συνέχεια θα χρειαστεί να επιλέξει μια από τις διαθέσιμες ημερομηνίες και ώρες για να κλείσει το ραντεβού του. Αφού γίνει και αυτό θα πρέπει να συμπληρώσει τα στοιχεία του στην φόρμα που θα εμφανιστεί έτσι ώστε να μπορέσει η εταιρεία να έρθει σε επαφή μαζί του αν χρειαστεί. Τέλος ένα email θα σταλθεί πίσω στον πελάτη ότι το ραντεβού του έχει καταχωρηθεί με επιτυχία. Σε αυτό το email θα εμπεριέχεται και ένα link το οποίο θα του επιτρέπει να κάνει τροποποιήσει ή και να ακυρώσει το συγκεκριμένο ραντεβού.

\textbf{ΕΝΑΛΛΑΚΤΙΚΕΣ ΡΟΕΣ}

\begin{itemize}
\item Αν ο πελάτης αργήσει να επιλέξει ημερομηνία και στο ενδιάμεσο τον προλάβει ένας άλλος, θα πρέπει να επιστραφεί μήνυμα το οποίο θα τον προτρέψει να βρει άλλη ημερομηνία και ώρα για το ραντεβού του.
\item Όταν ο πελάτης συμπληρώνει τα στοιχεία του και αφήσει κενό ένα πεδίο το οποίο είναι υποχρεωτικό για να ολοκληρωθεί η διαδικασία, θα εμφανιστεί μήνυμα το οποίο θα τον προτρέψει να συμπληρώσει όλα τα υποχρεωτικά πεδία.
\end{itemize}

\subsection{Επεξεργασία - Ακύρωση Ραντεβού}
Εφόσον καταχωρηθεί ένα ραντεβού είναι πολύ σημαντικό να μπορέσει και να τροποποιηθεί με κάποιον τρόπο. Το σύστημα από την στιγμή που καταχωρεί ένα ραντεβού κρατάει και τα στοιχεία του πελάτη σε μια εγγραφή. Παρ' όλα αυτό δεν θα ήταν καλό να αναγκάζει τον πελάτη να δημιουργεί νέο χρήστη (με username και password) έτσι ώστε να μπορέσει να κάνει αλλαγές. Κάτι τέτοιο θα μείωνε την αποδοτικότητα της εφαρμογής μιας και προσθέτει ένα επιπλέον βήμα στην όλη διαδικασία, το οποίο μάλιστα θεωρείται εκνευριστικό αφού ένας μέσος χρήστης θα χρειαστεί να δημιουργήσει δεκάδες λογαριασμούς σε διάφορες ιστοσελίδες. Λαμβάνοντας αυτά υπόψιν για να μπορέσει ο πελάτης να πραγματοποιήσει αλλαγές ή και ακύρωση σε κάποιο ραντεβού του θα ακολουθεί έναν μοναδικό σύνδεσμο ο οποίος θα του έρχεται με email.

\textbf{ΒΑΣΙΚΗ ΡΟΗ}

Ο χρήστης ολοκληρώνει την διαδικασία κράτησης ραντεβού. Σε αυτήν την διαδικασία έχει ήδη δώσει το email του, οπότε του έρχεται ένα email το οποίο περιέχει τις πληροφορίες του ραντεβού στο οποίο έχει κάνει την κράτηση και μαζί έναν σύνδεσμο, ο οποίος επιτρέπει στον χρήστη να πραγματοποιήσει αλλαγές στο συγκεκριμένο ραντεβού ή και να το ακυρώσει. Αφού ο χρήστης ακολουθήσει τον σύνδεσμο θα βρεθεί σε μια σελίδα η οποία θα περιέχει τις πληροφορίες του ραντεβού και θα του επιτρέπει να κάνει διάφορες αλλαγές. Όταν ολοκληρώσει την διαδικασία θα πατάει ένα κουμπί το οποίο θα αποθηκεύει τις αλλαγές και ένα νέο email θα έρχεται πάλι στον χρήστη αλλά και στον συγκεκριμένο πάροχο ότι έχουν πραγματοποιηθεί αλλαγές στο πλάνο του.

\textbf{ΕΝΑΛΛΑΚΤΙΚΕΣ ΡΟΕΣ}

\begin{itemize}
\item Ο χρήστης μπορεί εν τέλη να μην θέλει να αποθηκεύσει τις αλλαγές του και έτσι να κλείσει την σελίδα ή να πατήσει το αντίστοιχο κουμπί ακύρωσης.
\item Ο διαχειριστής του συστήματος μπορεί να έχει ορίσει ένα χρονικό περιθώριο πριν το ραντεβού, στο οποίο δεν επιτρέπεται να γίνονται αλλαγές (λόγω σταθερότητας του πλάνου). Αν ο χρήστης βρίσκεται μέσα σε αυτό το περιθώριο τότε θα εμφανιστεί μήνυμα το οποίο θα τον ενημερώνει για τον λόγο τον οποίο δεν μπορεί να πραγματοποιήσει αλλαγές στο ραντεβού του. 
\end{itemize}

\section {Περιπτώσεις Χρήσης Πάροχου Υπηρεσιών}
\subsection {Συγχρονισμός Πλάνου με το Google Calendar}
Βασικό στοιχείο για την χρησιμότητα και την απόδοση του συστήματος είναι η διαχείριση των δεδομένων να γίνεται από πολλά συστήματα. Κάτι τέτοιο μπορεί να επιτεφθχεί με τον συγρονισμό των ραντεβού με το Google Calendar API. Σε αυτό ο χρήστης θα μπορεί να πραγματοποιεί αλλαγές στο πλάνο του μέσω του Google Calendar και αυτές να εφαρμόζονται και στο σύστημα κρατήσεων ραντεβού, κάνοντας έτσι την εργασία του πολύ εύκολη.

\textbf{ΒΑΣΙΚΗ ΡΟΗ}

Ο χρήστης βλέπει το πλάνο του μέσω της υπηρεσίας Google Calendar και προσθέτει ένα συμβάν κατά την διάρκεια του οποίο δεν είναι διαθέσιμος. Έπειτα από λίγο τρέχει χειροκίνητα τον συγχρονισμό από το Easy!Appointments και αυτό ανακαλύπτει ότι υπάρχει ένα νέο συμβάν στο Google Calendar το οποίο δεν είναι καταχωρημένο στην βάση δεδομένων του. Αμέσως μετά παίρνει τα στοιχεία του νέου συμβάντος μέσω του API που παρέχει η Google και το αποθηκεύει στην βάση δεδομένων έτσι ώστε να μην είναι διαθέσιμος ο πάροχος την συγκεκριμένη χρονική στιγμή. Την επόμενη φορά που θα πάει ένας πελάτης να κλείσει ραντεβού με τον συγκεκριμένο πάροχο θα δει ότι το συγκεκριμένο χρονικό διάστημα δεν είναι διαθέσιμο.

\textbf{ΕΝΑΛΛΑΚΤΙΚΕΣ ΡΟΕΣ}

\begin{itemize}
\item Υπάρχει η περίπτωση στην οποία ο πάροχος έχει πραγματοποιήσει αλλαγές στο Google Calendar και στο Easy!Appointments ταυτόχρονα, χωρίς να έχει τρέξει η διαδικασία του συγχρονισμού. Σε αυτήν την περίπτωση υπάρχει μεγάλη πιθανότητα να δημιουργηθεί κάποια σύγκρουση (conflict) και να υπάρχουν δυο συμβάντα τα οποία να ανταποκρίνονται στην ίδια χρονική περίοδο. Σε αυτήν την κατάσταση ο χρήστης είναι υπεύθυνος να λύσει την σύγκρουση μεταξύ των δύο συμβάντων και να φέρει το πλάνο του στην σωστή του μορφή.
\item Πιθανό είναι επίσης να γίνει μια αλλαγή σε ένα συγχρονισμένο συμβάν στο Google Calendar το οποίο όμως να έχει αλλαχθεί και στο Easy!Appointments. Σε αυτήν την περίπτωση θεωρείται ότι υπερισχύει η αλλαγή που έχει γίνει στο Easy!Appointmets διότι δεν υπάρχει η δυνατότητα να ελεγχθεί και στα δύο συστήματα το πότε (χρονική στιγμή) έχει γίνει η τροποποίηση.
\end{itemize}